Search.setIndex({"docnames": ["events", "index", "project", "publications", "team"], "filenames": ["events.rst", "index.rst", "project.rst", "publications.rst", "team.rst"], "titles": ["Events", "<strong>GlobMig</strong>", "Project", "Publications", "Our Team"], "terms": {"26": 0, "decemb": 0, "2026": 0, "meet": 0, "14": 0, "april": 0, "2027": 0, "confer": 0, "The": [1, 4], "project": [1, 4], "i": [1, 2, 4], "48": [1, 2], "month": [1, 2, 4], "interdiscplinari": [1, 2], "support": [1, 2], "an": [1, 3, 4], "arc": [1, 2], "action": [1, 2], "de": [1, 2, 4], "recherch": [1, 2, 4], "concert\u00e9": [1, 2], "grant": 1, "It": [1, 2], "gather": [1, 2], "professor": [1, 4], "from": [1, 2, 3, 4], "uclouvain": [1, 2, 4], "liser": 1, "within": [1, 2], "highli": 1, "interdisciplinari": [1, 2], "team": [1, 2], "see": 1, "our": 1, "fund": [1, 2, 4], "institut": [1, 2, 4], "partner": 1, "intitust": 1, "research": [1, 2, 4], "consortium": 1, "event": 1, "recent": 2, "refuge": 2, "crisi": 2, "place": 2, "migrat": [2, 3, 4], "forefront": 2, "global": [2, 3, 4], "debat": 2, "world": [2, 4], "economi": 2, "trend": [2, 3], "suggest": 2, "mai": 2, "further": 2, "episod": 2, "larg": 2, "scale": 2, "futur": 2, "With": 2, "financi": 2, "convent": 2, "18": [2, 3], "23": 2, "091": 2, "aim": 2, "develop": [2, 4], "stronger": 2, "conceptu": 2, "tool": 2, "better": 2, "understand": 2, "model": 2, "pattern": 2, "anticip": 2, "pressur": 2, "investig": 2, "implic": 2, "reform": 2, "ha": [2, 4], "assembl": 2, "economist": 2, "demograph": [2, 4], "lawyer": 2, "comput": [2, 4], "scientist": 2, "around": 2, "three": 2, "object": 2, "gain": 2, "long": [2, 4], "run": 2, "root": 2, "driver": 2, "intern": [2, 4], "complex": 2, "interact": [2, 4], "socio": [2, 4], "climat": 2, "econom": [2, 4], "environ": 2, "produc": 2, "integr": [2, 4], "popul": 2, "inequ": 2, "us": [2, 3, 4], "knowledg": 2, "base": 2, "assess": 2, "effect": 2, "coher": 2, "framework": 2, "despit": 2, "consider": 2, "improv": 2, "literatur": [2, 4], "littl": 2, "known": 2, "about": 2, "size": 2, "structur": 2, "interplai": 2, "between": [2, 4], "flow": 2, "other": [2, 4], "shed": 2, "light": 2, "issu": 2, "goe": 2, "beyond": 2, "state": 2, "art": 2, "combin": 2, "tradit": 2, "innov": 2, "sourc": 2, "data": [2, 3, 4], "e": 2, "g": 2, "big": 2, "cell": 2, "phone": 2, "owner": 2, "mobil": [2, 3], "worldwid": 2, "opinion": 2, "survei": [2, 4], "intent": 2, "geo": 2, "referenc": 2, "chang": 2, "compar": 2, "immigr": [2, 4], "new": [2, 3], "methodologi": 2, "process": 2, "analyz": 2, "them": 2, "mine": 2, "machin": 2, "learn": 2, "account": 2, "divid": 2, "two": [2, 4], "phase": 2, "six": 2, "work": [2, 4], "packag": 2, "In": [2, 4], "first": 2, "design": 2, "gener": 2, "exploratori": 2, "analys": 2, "conduct": 2, "second": 2, "oper": 2, "24": 2, "we": [2, 4], "specif": 2, "link": 2, "demo": [2, 4], "factor": 2, "conflict": 2, "consist": 2, "eu": 2, "access": 2, "thi": [2, 4], "websit": 2, "readi": 2, "can": 2, "enabl": 2, "level": [2, 4], "coupl": 2, "easi": 2, "read": 2, "user": 2, "": 2, "guid": 2, "so": 2, "clarifi": 2, "essenti": 2, "notion": 2, "necessari": 2, "navig": 2, "grasp": 2, "its": 2, "main": 2, "find": 2, "download": 2, "excel": 2, "file": 2, "pdf": 2, "background": 2, "cover": 2, "period": 2, "approxim": 2, "40": 2, "year": [2, 4], "1980": 2, "2021": 2, "eight": 2, "chronolog": 2, "most": 2, "relev": 2, "measur": 2, "adopt": 2, "order": 2, "regard": 2, "more": [2, 4], "than": 2, "thousand": 2, "have": 2, "been": 2, "includ": 2, "classifi": 2, "categori": 2, "differ": 2, "criteria": 2, "ar": [2, 4], "equal": 2, "length": 2, "thei": 2, "accord": 2, "major": 2, "occur": 2, "creat": 2, "edem": [2, 4], "member": 2, "francesco": 2, "luigi": 2, "gatta": 2, "eleonora": 2, "frasca": 2, "under": 2, "supervis": 2, "jean": 2, "yve": 2, "carlier": 2, "sylvi": 2, "sarolea": 2, "context": 2, "univers": [2, 4], "louvain": [2, 4], "la": [2, 4], "neuv": 2, "belgium": 2, "ambit": 2, "wide": 2, "arrai": 2, "field": 2, "quantit": [2, 4], "term": 2, "whether": 2, "how": 2, "impact": 2, "migratori": 2, "vice": 2, "versa": 2, "entireti": 2, "detail": 2, "alreadi": 2, "itself": 2, "public": [2, 4], "particularli": 2, "articl": [2, 4], "ebb": 2, "govern": [2, 4], "A": 2, "critic": 2, "evolut": 2, "legisl": 2, "europ": [2, 3], "publish": [2, 4], "journal": [2, 4], "accompani": 2, "discuss": 2, "pablo": 3, "gonzalez": 3, "alvarez": 3, "harold": 3, "silv\u00e8r": 3, "kiossou": 3, "et": [3, 4], "pierr": 3, "schau": 3, "lstm": 3, "approach": 3, "forecast": 3, "googl": 3, "arxiv": 3, "19": 3, "juin": 3, "2020": 3, "http": 3, "doi": 3, "org": 3, "10": 3, "48550": 3, "2005": 3, "09902": 3, "docquier": 3, "fred\u00e9ri\u0107": 3, "siegfri": 3, "nijssen": 3, "felix": 3, "stip": 3, "cross": [3, 4], "border": [3, 4], "respons": 3, "covid": 3, "evid": 3, "facebook": 3, "health": [3, 4], "n\u1d52": 3, "1": 3, "avril": 3, "2022": 3, "41": 3, "1186": 3, "s12992": 3, "022": 3, "00832": 3, "6": 3, "involv": 4, "globmig": 4, "promotor": 4, "fre": 4, "ric": 4, "coordin": 4, "espo": 4, "ir": 4, "immaq": 4, "chercheur": 4, "qualifi": 4, "fsr": 4, "fnr": 4, "well": 4, "demographi": 4, "sst": 4, "epl": 4, "ictm": 4, "scienc": 4, "est": 4, "\u00e0": 4, "l": 4, "universit\u00e9": 4, "milan": 4, "il": 4, "un": 4, "doubl": 4, "phd": 4, "en": 4, "droit": 4, "union": 4, "europ\u00e9enn": 4, "padou": 4, "leopold": 4, "franzen": 4, "universita": 4, "t": 4, "innsbruck": 4, "austria": 4, "fut": 4, "colleg": 4, "law": 4, "fellow": 4, "durant": 4, "automn": 4, "2017": 4, "titulair": 4, "d": 4, "master": 4, "facult\u00e9": 4, "rome": 4, "sapienza": 4, "polici": 4, "human": 4, "maastricht": 4, "graduat": 4, "school": 4, "unit": 4, "nation": 4, "unu": 4, "merit": 4, "avec": 4, "sp\u00e9cialis": 4, "\u00e9tude": 4, "migratoir": 4, "ell": 4, "r\u00e9alis": 4, "sur": 4, "le": 4, "relat": 4, "entr": 4, "pai": 4, "africain": 4, "mati\u00e8r": 4, "\u00e9tudi": 4, "au": 4, "traver": 4, "du": 4, "prism": 4, "institutionnel": 4, "form": 4, "act": 4, "adopt\u00e9": 4, "cett": 4, "particip": 4, "projet": 4, "interdisciplinair": 4, "professeur": 4, "catholiqu": 4, "li\u00e8g": 4, "aux": 4, "universitair": 4, "saint": 4, "loui": 4, "avocat": 4, "barreau": 4, "nivel": 4, "ou": 4, "\u00e9t\u00e9": 4, "invit\u00e9": 4, "dan": 4, "diff\u00e9rent": 4, "pari": 4, "2": 4, "gen\u00e8v": 4, "caen": 4, "aix": 4, "montr\u00e9al": 4, "ouagadoug": 4, "coton": 4, "bujumbura": 4, "enseign": 4, "r\u00e9fugi\u00e9": 4, "priv\u00e9": 4, "homm": 4, "aussi": 4, "avoc": 4, "brabant": 4, "wallon": 4, "fond\u00e9": 4, "qu": 4, "coordonn": 4, "depui": 4, "2011": 4, "membr": 4, "r\u00e9seau": 4, "acad\u00e9miqu": 4, "odysseu": 4, "plusieur": 4, "lima": 4, "vulner": 4, "isemi": 4, "partenariat": 4, "privil\u00e9gi\u00e9": 4, "canada": 4, "maroc": 4, "sud": 4, "kivu": 4, "program": 4, "leader": 4, "luxembourg": 4, "he": 4, "wa": 4, "previous": 4, "associ": 4, "hold": 4, "marseil": 4, "hi": 4, "interest": 4, "growth": 4, "theori": 4, "st": 4, "consult": 4, "bank": 4, "extern": 4, "expert": 4, "unesco": 4, "high": 4, "panel": 4, "post": 4, "2015": 4, "agenda": 4, "agenc": 4, "fran\u00e7ais": 4, "d\u00e9velopp": 4, "serv": 4, "director": 4, "2008": 4, "2012": 4, "edit": 4, "four": 4, "book": 4, "geographi": 4, "mani": 4, "ma": 4, "sorbonn": 4, "msc": 4, "statist": 4, "london": 4, "polit": 4, "1988": 4, "held": 4, "variou": 4, "posit": 4, "french": 4, "pour": 4, "being": 4, "seneg": 4, "mali": 4, "kenya": 4, "2010": 4, "lectur": 4, "witwatersrand": 4, "south": 4, "africa": 4, "where": 4, "now": 4, "honorari": 4, "senior": 4, "experi": 4, "longitudin": 4, "analysi": 4, "both": 4, "retrospect": 4, "surveil": 4, "system": 4, "rang": 4, "urban": 4, "transit": 4, "entri": 4, "adulthood": 4, "current": 4, "focu": 4, "interrelationship": 4, "obtain": 4, "ph": 4, "2009": 4, "spent": 4, "5": 4, "brown": 4, "Then": 4, "join": 4, "dynadec": 4, "startup": 4, "comet": 4, "dure": 4, "befor": 4, "n": 4, "side": 4, "icteam": 4}, "objects": {}, "objtypes": {}, "objnames": {}, "titleterms": {"event": 0, "globmig": [1, 2], "new": 1, "approach": 1, "understand": 1, "model": 1, "global": 1, "migrat": 1, "trend": 1, "project": 2, "our": [2, 4], "goal": 2, "expertis": 2, "The": 2, "legal": 2, "compon": 2, "an": 2, "inventori": 2, "european": 2, "law": 2, "polici": 2, "public": 3, "nicola": 3, "golenvaux": 3, "team": 4, "francesco": 4, "gatta": 4, "eleonora": 4, "frasca": 4, "jean": 4, "yve": 4, "carlier": 4, "sylvi": 4, "sarolea": 4, "fr\u00e9d\u00e9ric": 4, "docquier": 4, "philipp": 4, "bocquier": 4, "pierr": 4, "schau": 4}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 2, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 8, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 2, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 3, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx": 57}, "alltitles": {"Events": [[0, "events"]], "GlobMig": [[1, "globmig"]], "New approaches to understanding & modeling global migration trends": [[1, "new-approaches-to-understanding-modeling-global-migration-trends"]], "Project": [[2, "project"]], "Our Goals": [[2, "our-goals"]], "Our Expertises": [[2, "our-expertises"]], "The GLOBMIG Legal Component: An Inventory of European Law and Policies": [[2, "the-globmig-legal-component-an-inventory-of-european-law-and-policies"]], "Publications": [[3, "publications"]], "Nicolas Golenvaux": [[3, "nicolas-golenvaux"]], "Our Team": [[4, "our-team"]], "Francesco Gatta": [[4, "id1"]], "Eleonora Frasca": [[4, "id2"]], "Jean-Yves Carlier": [[4, "id3"]], "Sylvie Sarolea": [[4, "id5"]], "Fr\u00e9d\u00e9ric Docquier": [[4, "id7"]], "Philippe Bocquier": [[4, "id9"]], "Pierre Schaus": [[4, "id11"]]}, "indexentries": {}})